香港電影係咪死係唔用試鏡手上

香港電影睇親啲導演 或 演員 訪問 成日話導演為演員 度身訂造 劇本
但 睇外國 荷里活 電影人講 多數都需要試鏡 無論你係幾大明星 真係唔適合 都會轉人
香港係要劇本就人 拍嚟拍去都係嗰幾個影帝 搞到香港電影 去到依家完全係青黃不接
外國就劇本行先 要試鏡一方面劇本完整性高啲 又可以發掘新人

本身比外國更加圍威喂

香港電影玩圍爐唔係第一日嘅事

後期好緊要架 香港電影就係衰呢度

香港得試鐘 無試鏡

外國演員多，所以先要試鏡，有得㨂。香港好演員少，大牌推戲

扮cool又洗乜試鏡

主角通常老闆決定
然後要同佢哋度期
反而配角閒角有機會有casting

唔係點圍威喂？

無筆直先係最大問題

同意 早日收皮
冇睇十年
通常買唔到飛 先局住睇

係都劉德華啦

香港電影得啖笑
邊撚度有咁多槍戰

有雞先蛋先既問題⋯⋯
冇casting 根本吸引唔到新人入行

屌，有心想入行想上位既都唔夠靠人脈玩。
一句：「呢個係我邊個邊個。」就可以多鏡頭多發揮
唔知古天樂有無能力改變呢個問題

死係無錢到

玩圍爐 冇論咩行業 都只會加速滅亡
香港電影

其實荷里活都好多大明星已經唔洗試鏡

望下marvel十個有九個都二線出身,做完之後出哂名

岩，睇送（演員）食飯（劇本）限制左套戲既題材。

合拍片/大陸公司投資咪多筆直囉，咪一樣拍得差。

香港電影應該係死嚮姓洪呢種人手上，自己睇片：

咁仲係香港電影咩

華人社會係講關係～

其實香港電影應該整試鏡 吸引普通人去試 發掘一下新人 有左呢個渠道可以有更多演員 反正搵大牌做都未必超高票房 而且又睇到悶 不如搵下新血做 我相信好多本身有天份既演員冇方法做到演員而埋沒左佢既天份

以前我有講過類似既野

如果香港係用荷里活果種試鏡手法黎casting每年會湧現幾多新演員？

不過迴響不大

周星馳咪有囉 捧紅咁多人

好既電影係俾到機會二三線演員發揮再上, 或者一線演員做一套好好既作品出黎
香港既電影係靠果幾丁友無限loop黎吸票房
個關係根本掉轉左, 重點去晒啲演員到

香港電影死咗喺講故事太差先

一部分故事應該神仙都拍唔好咁爛

搵D唔識的演員拍又無叫座力呀

咪玩 要sell老細 打動到投資者科水
咁部戲先有機會開得成
你度個靚劇本又點 最緊要邊個擔正
呢樣先最確保到賣座 回本 賺錢
你同我講到時再搞casting 廣招天下賢才
啋你都有味

前期拍得閪 後期執條撚咩

香港電影死因
但又好難怪佢地 畢竟係一門生意
依家叫做唔係下下求回報嘅公司 以我所知得古天樂嗰間

唔cast，又話用死嗰幾個，睇撚到悶。
cast左，又話唔撚識依d新演員，唔會入場睇。

講真，比你試完鏡，覺得有個比四寶更好，但條友係唔出名或者underdog，又點保證會有票房？ 就算四寶將悶都有句座，因為港產片只係為咗商業

冇casting唔係主因
其實香港好多好演員，好多時啲電影雖然麻麻地但係總會搵到位讚演員，所以最常聽到「套戲浪費咗邊個邊個演技啦」或者「邊個邊個carry成套戲」
比較大問題係導演同編劇質素
上咗神台嗰班回晒塘，新嗰班又未夠功力

香港人睇咩電影多數係睇演員
劇情其次

出資既怕唔收得自然唔敢用新人

漏左 謝霆鋒 梁家輝 黑仔

仲有收音 咁基本既野咁多年都仲係未有

已經分唔到邊套戲打邊肚戲

利申 已經五年無睇港產片

成日話搞好香港電影，根本d老屎忽塞撚晒係到唔俾香港後生演員上位

其實呢幾年多咗好多新演員
游學修 吳肇軒 曝光率最高
仲有岑伽其 胡子彤
舊啲嘅有小野 顏卓玲 baby John 白只

而且好多港產片都重視劇本
只係樓上嘅人無入場睇去支持
剩係去留意大明星電影
咁小眾片咪remain小眾囉

成日話港產片重商業 編導功力唔夠
講呢啲說話嘅人遇到好嘅港產片又有無睇先

最基本 中英街一號、十年、以青春的名義、一念無明、翠絲、同囚 睇咗幾多套
仲有遲啲上嘅淪落人同G殺

講話自己五年無睇港產片又要屌努力做緊電影嘅人不如收下把口先

咁係因為想d片酬低d姐

死係香港人手上
香港人不嬲隔離飯香

屌你老母你無撚睇梗係唔知邊套啦

香港有無咁多演員先？

True

其實主要係易操控d 冇咁多要求 檔期都易排好多

新演員唔代表有casting
分清楚未

游學修 吳肇軒 同胡子彤好似係casting 先拍到第一套主演嘅戲

最近套廉政就係最好例子

到依家d聲都仲係sync唔到嘴型
全世界應該得香港電影咁失敗
2018喇大佬

2019先啱，自

上年睇左逆流大叔 一念無明 同囚 無雙
故事黎講真係差緊d wo...

爭個尾爭個尾

無計喎唔係嗰幾個拍 香港人會睇咩

難得有人講，我作為90後我會覺得好un耳，但老嗰班電影人真心覺得冇問題

依個真係認同
田雞 張柏芝 甜筒輝 林子善 基哥 六師弟
可惜佢依家唔係香港試鏡
以前都有

香港係睇錢＞藝術架啦
黃進如果唔係用樂囝同至矮
一念無明真係咁多人留意？
可能d人以為係d學生作品／鮮浪潮／獨立電影
上唔到大銀幕賣飛

想試鏡？一係識劇組入面嘅人
一係識中介公司
就算試咗都唔大機會中

其實投資者講回報唔係問題，下下拎幾百甚至過千萬出黎，冇人會想蝕左佢。但問題係老闆或者電影監製，佢地以為有某某明星出現、加兩場槍戰床戲呢d所謂賣點就等於套戲會大賣。但而家已經係2019年，如果你部戲故事唔得，後生仔係完全唔會buy。即使間中俾宣傳呃入場，套戲質素差，觀眾睇完都係會屌。長遠來講，個導演/監製個朵臭左，之後觀眾對佢地個信心會跌得好快。

莫文蔚朱茵都係佢發掘出黎，不過佢因為自己要開新公司唔幫向家拍戲搞到比人杯葛要北上發展，最後一個有料又有heart既電影人都冇埋，香港電影收得皮真係

我都覺得除左想搵人仔
向家班人都係一個因素點解星爺到依家都唔搵返香港演員
相信佢年輕時都可能有唔少痛腳係佢地手上

睇標題以為「試鏡」係專業拍攝器材嘅一種

香港電影就係垃圾
哂氣啦

反而見到呢啲名想睇
Btw家陣港產唔止呢d人 哪一天我們會飛,點五步 ，王家欣 ，大樂師 為愛配樂 都冇呢d人啦

同意 樓上話香港重視劇本😂😂
咪玩啦 香港先唔重視劇本
寒戰 赤道個劇本爛到屎咁都下重本拍

其實依家算係幫以前港產爛片還債
中過太多伏

劇本差 就要靠特效 但港產唔得
淨返靠堆砌大星

為咗商業賺錢呢點真係
唔講美國，就算講近近地嘅台灣，都有試鏡發掘新人
好似陳妍希、柯震東原本又係啲茄呢啡，試鏡拍咗那些年先叫出名啲

討論香港電影已經係on9,勸大家唔好浪費時間去討論D連支那人都唔撚會睇既洗黑錢同打飛機工具

其實連登仔可能都覺得冇問題

點解你地會覺得香港電影有試鏡就唔會死？
面對現實啦，講到尾都係錢
荷李活點解咁屈，係因為佢有幾間電影霸權公司可以不惜工本去整電影，一套半套唔收得根本就冇影響

香港？ 算吧啦，拍下低成本電影，係金像影圍威喂打下飛機味算囉，90年代電影咁蓬勃，背後係咩人出錢，目的又係咩，心照啦

林允真係好好運

同廣東歌一樣，有咩品味既觀眾咪有咩質素既電影囉

香港支那都係咁樣先一心

唔止係有「幾間電影霸權公司可以不惜工本去整電影」
最大既問題係人地個market係全世界

其實係
之前去參加過某hollywood電影試鏡
話同我簽男主角
但價錢傾唔掂冇成事

死係新演員無錢途，唔夠人入行

同marvel簽約好麻煩，要keep住個形象幾年，好多一線演員唔想做

根本係做監制個班廢,乜野狗屎垃圾都俾佢過.

Tvb套不懂撒嬌的女人話係第一套要有意參加既要試鏡既戲，出唔出名都要
咁即咁多年tvb戲都係要捧咩人行先，題材劇本其次
Mclub試鏡都係只限新演員
電影更係要捧咩人或覺得咩人一定有票房就搵咩人

咁就唔好怪星爺返大陸

試完鏡如果老闆唔like 都係冇用
有時啲老闆指定要三寶先肯出錢

好似無咩諗頭
玩其他令類既野就注定死硬

雖然係真
但相對地 香港人又要有大卡士先肯睇

但仲有好多死因嘅

華人社會 真係靠關係行先 唉~~~~錯失好多好演員

香港電影故事差就咪LUN自己諗
用小說
但唔好用香港小說因為多數都故事差

周星馳咪行返試鏡

不過今次新喜劇之王我覺得都算合格

好過美人魚好多

香港地做野
試鏡咪又係搵個唔識演嘅人試
就好似見工搵個HR見你咁
最後都係話 我識邊個/塞錢/靚仔靚女入
你普通人 你好戲人地當你戇鳩咋

無錯⋯有時會發現d劇本改到不知所謂
由演員去說劇本變成劇本就演員
有時為左加插d無謂既女新人入去出下鏡，又突發整幾個大頭，攪到不知所謂